傳張建宗下令搬口罩入官邸 政務司稱29員工分10盒用足半年

何家達／易仰民攝，左圖為1月31日市面口罩售賣情況
(蘋果日報)

武漢肺炎陰霾籠罩香港，市面陷入口罩慌，政府內部儲備同樣嚴重不足，多個政府部門的公務員、甚至公立醫院前線醫護人員紛紛投訴口罩供應短缺。不過，有消息人士向《蘋果》爆料指，政務司司長張建宗近日要求將多箱口罩運送至其政務司司長官邸，質疑有公器私用之嫌。政務司司長辦公室回應時否認指控，稱涉事口罩是分配予政府僱員和外判員工使用，絕不涉及私人用途。

政務司司長辦公室指，行政署在今年1月初要求轄下14個組別，包括政務司司長私人辦公室及政務司司長官邸就其運作須要申領口罩。其後向有關組別發放共663盒口罩，供950位政府僱員、外判員工及訪客使用。其中政務司司長辦公室及其官邸共獲發10盒口罩，供29位政府僱員和外判員工使用約6個月，絕不涉及私人用途。
不過，上述數字明顯並不夠有關部門使用。由懲教署生產的口罩每盒有50個，即950個政府員工平均每人只能獲分配34個口罩，政務司司長辦公室及官邸的29名員工，更平均每人只獲發17個，平均每個月不足3個，政務司司長辦公室並未有透露其他配給口罩安排。

依條撚樣

佢預武漢肺炎爆半年？

平均每個月不足3個
10日先準換一個

天真咗喎
如果隻病毒係蝙蝠病毒改良應該唔怕夏天

緊急⚠️⚠️冇人知今日醫護有野搞！！
幫我入去十連！！

「全城集氣撐醫護！！」今日三個行程終極懶人包！我要所有人出嚟集氣！

會唔會變種架 人造病毒黎wo

出面是但一隻警犬都唔止十盒啦

推

繼續收埋口罩
等到全港九成人無得用
搞到就算全身痴滿口罩都照中招

唔駛擔心 到時就自然會有 "tailor made for 夏天" 新病毒進場

清算果陣一定斬你頭

夏天熱，疫情容易控制。

咁老實講29個人分十盒真係兩星期用完

獲發10盒口罩，供29位政府僱員和外判員工使用約6個月

唔洗啦！我覺得呢個病毒中共收咗皮都未完

佢預無新貨到？
佢預国务院唔撚理㐂婆致函？

非常無聊

供訪客使用

韓國黑警強行腰斬 撐香港政黨集會 (有片)

老實講10盒比29個人用唔多

10盒定10箱?

共匪禍國，武裝革命

一部分北上左救黨
一部分比人穿櫃桶底轉售
一部分去左班高官自保用

唔怪之得前線冇曬罩用